皇家警炮轟如惡霸暴徒

皇家警炮轟如惡霸暴徒

■前皇家香港警察Martin Purbrick形容涉事警員是惡霸和暴徒，不配稱為警員。

【本報訊】港警惡行再次「揚威」國際，12歲女童被多名警員壓倒在地的影片在多個社交媒體流傳，曾任職政治部的前皇家香港警察Martin Purbrick形容涉事警員是惡霸和暴徒，不配稱為警員。國際人權律師兼澳洲保護兒童組織政策總監Simon Henderson慨嘆，很多香港兒童長大後會害怕警察，涉事警員使用的武力既不必要亦不合比例。

英國媒體《衞報》、澳洲媒體SBS News圖文並茂詳細報道女童如何被警方粗暴制服在地，其中《衞報》以暴力形容警方行為。

社協斥處理手法過火

社區組織協會幹事施麗珊表示，警員反應明顯過激、處理手法「有啲過火」，女童當時明顯受驚，才會有快步離開現場的意欲，警察不但粗暴阻止，「仲要搵咁多人壓住佢，使唔使咁呀？細路女咋喎」。她認為警方需審視對待青少年及兒童的態度。

防止虐待兒童會總幹事黃翠玲指，從傳媒片段可見，女童明顯沒有危害公眾的行為，只是因面臨被警察包圍、心生害怕，但遭警員暴力制服，對警方執法態度表示關注。她認為警員無保護兒童的意圖，只是為了達到截停搜查目的，制止女童離開，「其實女童都冇反抗，佢只係驚，係唔係值得（警員）咁樣對待呢？」

香港婦女中心協會發表聲明，呼籲警方在大型執法行動保持克制，並尊重兒童權益，避免使用不適當武力導致兒童心靈及身體受損。

香港兒童權利委員會亦發表聲明，.............................

兒童組織、女權組織 認為警察有冇錯？
唔好講咩兩邊有錯